# 翡翠-风物
@菊厂刘掌柜：炫富的人，只要落脚点是带货，一定会选一个品类去带，就是翡翠，因为翡翠的成本，是珠宝里面最玄学的，最无法估量的，同样的一个手镯，有人说其值3000，有人说值10万，没什么太多参数可以定义的，完全就靠一个所谓的眼缘，通透度什么的。只要成本模糊，无法计算，那就会产生巨大的获利空间，炫富选这个是经过前期投入产出计算的，如果不能达到5倍甚至10倍以上的获利，炫富就不值了。说个大概价值判断吧，一个翡翠如果被回收，一般就两种命运，直接不收或者1折，2折收。